.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--n--Nightmare:

Кошмар (`Nightmare <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=208>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: планетарная

**Цели**: 1 существо, которое вы знаете по имени

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 день

----------

Вы насылаете тревожные кошмары на свою цель.
Следующий раз, когда цель заснет, она должна пройти спасбросок Воли.
Если вы знаете цель только по имени и никогда не встречались лично, цель получает бонус обстоятельства +3 к спасброску Воли.

| **Критический успех**: Цель не страдает никакими побочными эффектами и временно иммунна на 1 неделю.
| **Успех**: Цель испытывает кошмары, но не страдает ни от каких побочных эффектов.
| **Провал**: Цель испытывает кошмары и просыпается "утомленной".
| **Критический провал**: Цель испытывает кошмары, просыпается "утомленной", а так же "истощена 2" пока не пройдет состояние "утомлен".





.. include:: /helpers/actions.rst